500人怒圍頌明苑 涉事保安遭停職

多名市民包圍頌明苑要求管理公司交代。

【本報訊】將軍澳「連儂牆」斬人案發生後，穿着染有血漬藍色上衣的兇徒進入頌明苑嘉明閣，換衫後悄然離開，惟大廈管理員竟然無發現，逾五百名市民於昨晚九時許，在頌明苑管理處對出水池附近聚集，要求管理公司交代事件，促管理處交代為何保安員會讓疑犯「自出自入」，要求交代疑兇是否頌明苑居民，其中約廿人更進入管理處，向在場經理正面質詢。管理公司人員僅回應指，涉事保安已停職，日後或有需要向警方落口供，因此不適合現身交代，其他問題亦一概拒絕回應。群眾聽後開始鼓譟，拒絕該人員離去。

另外，逾百名街坊昨晚十時許齊集港鐵太古站大堂，要求港鐵職員交代本月十一日、大批防暴警衝入太古站扶手電梯追捕示威者事件中的處理手法，期間有一名男子疑拍攝在場人士樣貌而遭大批街坊包圍，場面混亂，他一度跌倒在地，由港鐵職員協助召救護員送院。

上水民建聯議辦被破壞

上水有近百人在港鐵上水站聚集，並前往民建聯區議員蘇西智的彩園邨辦事處門外大肆破壞，示威者接連向辦事處投擲雞蛋，有人在鐵閘及牆身用黑漆噴上粗口，又拆走閉路電視鏡頭。示威者隨後「轉場」新康街的新民黨辦事處掟雞蛋。民建聯稱已報警處理。

新年無利是

咁多人點解唔圍狗屋叫啲狗交代，啲師奶咁鬧得點解唔出前線屌7班狗